無懼美帝！雷鼎鳴指取消獨立關稅區 港損失輕微

前科技大學經濟學系系主任的雷鼎鳴，在其《頭條日報》專欄上指，即使香港失去美國的獨立關稅區地位，影響也輕微。雷引用香港去年的出入口數據，指香港2017年出口到美國的產品，只有34.65億港元，佔香港的GDP僅是0.13%。他指香港本身基本零關稅，即使香港出口到美國的貨品因為關稅問題而大減一半，也僅是17.3億港元，而本港產品也會隨出口減少而令成本降低，故此他認為對香港的淨損失可能不到10億元。

雷鼎鳴認為，美國不把香港當作獨立關稅區，對香港損失也不過最多10億元，是GDP的0.038%，對香港總體而言，損失微乎其微不構成威脅。他甚至認為港府不必太過緊張，更沒必要就此回應。他再指出美國並不是可靠的市場，故港人要「廣開門路」保住長遠的經濟增長。更力推「一帶一路」，他指「帶路」國家人均收入遠低於其他，故此只要將這些國家融入全球經濟體，他們的發展速度會快於傳統的已發展國家，故此應以今次美國的威脅作為機會，向「一帶一路」的國家進發。

又出黎獻醜啊
計條腸鐵都可掩良心既人

trump

speed up制裁

班商家佬嚇到瀨屎你條濕鳩嶄話影響輕微😏

取消關稅區只係香港成為中國城鎮嘅開始，
加拿大，EU取消申根免簽。

人地講反話 要攪炒 快d取消

取消咗獨立關稅 香港角色已變得可有可無

佔中會損失3000億
取消獨立關稅區先10億

讀屎片最佳例子

九成九有後路先鳩噏，真係有事姓雷嘅唔撚走頭至奇

計我話佢應該聯同777一齊制裁番美國先至係啦

象牙塔先驅

係就快

利申：焦土派

真焦土

條友都係返支那叫雞姐

照佢咁計 取消左直頭係有賺
香港不嬲逆差緊
而家係止蝕

屌鳩佢冇錯的
但都要講返句香港順差架

e d咪真正愛國囉 支持！

佔中影響仲大

correlation 都唔撚識學人講經濟 係咪痴線

愛國

我最相信的數據真係好有說服力

說好的港獨會令樓價跌九成呢？

雷鼎鳴：港獨樓價會跌九成 網民：想買樓撐港獨
2016年04月22日 12時24分
「香港發展論壇」舉行以「本土想像與現實研討會」為題的論壇，香港科技大學經濟學系教授雷鼎鳴在論壇指如果香港獨立，因中國會斷絕與香港的經濟來往，香港會失去23%國內生產總值，料屆時富人會撤資，樓價會跌九成。

真心真意喎

雷教授又中

教授，執葉，博士

一做共狗，智商下跌一半

大陸叫雞可以用支付寶

得啦支那又贏啦

雷sir四年前夠話佔中好大損失啦

扶貧委員會成員

搵人send去美國話有位公職人員話...

直程係食屎大

佔中會損失3000億
取消獨立關稅區損失10億
港獨樓價會跌9成

雷生係咪講反話，煽動班中產

美帝可以實行了

搵人譯做英文send俾外國媒體

支那唔派雷鼎鳴去同美帝談判？

你估淨係關稅咩，宜家講緊高科技零件都要禁運啊。

幫幫手

我開始懷疑佢係咪假膠

佢話過佔中損失幾多億下話

一半咁少

班商家佬都淆到仆街 又話組團去美國傾又剩咁
呢班太監同個林奠仲係到自我催眠 睇黎真係痴左線

雷鼎鳴 同 沈旭輝 簡直係香港高教界奶共白痴雙壁！

林奠上星期被商會插到閪皮都反埋

讀屎片 日夜奶共

香港變左支那
你連屎眼都無得奶呀 教授 !

搵自由黨咬佢啦

宜家係咪識＋－×÷都可以叫經濟學者？

真焦土派義士

現今中文係咪興省略字？
高等教育係咪咁難打？
如果真係點解唔轉用文言文 夠曬簡啦